На первом этапе научно-исследовательской работы необходимо было провести аналитический обзор информационных источников, рассмотреть существующие методы определения авторства исходного кода и различные подходы к решению такого рода задачи. 

В работе~\cite{frantz} представлен набор инструментов и техник, используемых для решения задач анализа авторства исходного кода, а также обзор некоторых наработок в данной предметной области. Кроме того, авторы приводят собственную классификацию проблем и подходов к их решению в рамках задачи деанонимизации авторов программного обеспечения. 

Среди проблем (задач) анализа авторства исходного кода выделены:
\begin{itemize}
  \item идентификация автора --- направлена на определение, принадлежит ли определенный фрагмент кода конкретному автору;
  \item характеристика автора --- базируется на анализе стиля программирования; 
  \item определение плагиата --- нахождение схожестей среди множества фрагментов файлов исходного кода;
  \item определение намерений автора --- был ли код изначально вредоносным или стал таковым в следствие программной ошибки;
  \item дискриминация авторов --- определение, был ли код написан одним автором или несколькими.
\end{itemize}

Подходы к решению вышеперечисленных проблем (задач):
\begin{itemize}
  \item анализ <<вручную>> --- данный подход включает в себя исследование и анализ фрагмента исходного кода экспертом; 
  \item вычисление схожести --- базируется на измерении и сравнении различных метрик или токенов для набора файлов исходного кода;
  \item статистический анализ --- в таком подходе используются статистические техники, такие как дискриминантный анализ и стилометрия, позволяющие определить различия между авторами;
  \item машинное обучение --- используются методы рассуждения на основе прецедентов и нейронные сети для классификации автора на базе некоторого набора метрик.
\end{itemize}

В работе~\cite{maevsky} предложен способ определения авторства программного обеспечения. в основе которого лежит система, состоящая из 100 метрик, отражающих <<почерк создателя>> программного обеспечения. На основе метрик составлен <<профиль почерка>> пяти разных программистов по текстам трех разработанных ими программных систем и проверено соответствие этому профилю других программ, написанных в том числе и другими программистами. Однако авторы привели сомнительные результаты вычислений, не указали способ составления <<профиля почерка>> и полученную точность, с которой программная система определяла авторство.

В~\cite{pellin} исходный код транслировался в абстрактные синтаксические деревья, после чего разбивался на функции. Дерево каждой функции принималось за отдельный документ с известным автором. Выборка, состоящая из такого рода деревьев подавалась на вход SVM-классификатору, оперирующему данными типа <<дерево>>. Классификатор обучался на файлах исходного кода двух авторов, в результате чего удалось достичь точности около 67-88\%.

В статье~\cite{burrows} рассматривался способ атрибуции исходного кода с использованием метода N-грамм. Вопрос определения авторства программ в данной работе рассматривался с точки зрения определения плагиата. В качестве выборки использовался набор из 1640 файлов исходного кода, написанных 100 авторами. Производилось ранжирование документов по схожести, после чего производилась оценка результатов. При этом составителям удалось успешно определить плагиат в 67\% случаев.

В~\cite{caliskan} применялся алгоритм классификации Random Forest~\cite{random_forest} и построение абстрактных синтаксических деревьев. Обучение и тестирование производилось для количества авторов от 250 до 1600. При этом удалось добиться высокой точности --- 94-98\%. Кроме того, авторы статьи выяснили в ходе работы, что сложнее определить авторов более простых примеров, нежели сложных программ, а также значительно выделяются авторы с большим опытом программирования на C/C++.

По результатам анализа вышеперечисленных источников было принято решение использовать подход, основанный на построении абстрактных синтаксических деревьев и классификации при помощи алгоритма Random Forest.





\subsection{Новый (подробный) обзор источников}

% \begin{longtable}{|p{3cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{1cm}|}
% \caption{ Тестовые данные }
% \label{tab:overview}
% \hline
% Название работы & Авторы, год публикации & Методы, использованные в работе & Описание данных & Достигнутая точность классификации & ЯП \\
% \hline
% Using classification techniques to determine source code authorship & 
% B. Pellin, 2008 & 
% АСТ, SVM & 
% 4 схожие программы, 2 автора & 67 - 88\% & Java \\
% \hline
% Source code authorship attribution using n-grams &
% S. Burrows, S. Tahaghoghi, 2007 &
% N-граммы &
% Выборка из 1640 файлов исходного кода и 100 авторов &
% 67\% &
% С \\
% \hline
% A Probabilistic Approach to Source Code Authorship Identification & 
% J. Kothari, M. Shevertalov, E. Stehle, S. Mancoridis, 2007 &
% Статисти- ческий подсчет символьных метрик, составление на их основе профиля автора, обучение классификатора (Байес, VFI) &
% 1-ый набор данных: 12 разработчиков, 2110 файлов из open-source проектов; 2-ой набор данных: 8 студентов, 220 файлов &
% 70 - 90\% &
% --- \\
% \hline
% Identifying Authorship by Byte-Level N-Grams: The Source Code Author Profile (SCAP) Method &
% G. Frantzeskou, E. Stamatatos, S. Gritzalis, 2007 &
% Составление профиля программиста на основе статистических метрик, подсчет отклонения от профиля &
% Не указано &
% 88\% для С++, 100\% для Java &
% Java, C++ \\
% \hline
% Application of information retrieval techniques for source code authorship attribution &
% S. Burrows, A. Uitdenbogerd, T. Urpin, 2009 &
% N-граммы, рейтинговые схемы &
% 100 авторов, классифицировались по 10, 1579 программных файлов &
% 77\% &
% C \\
% \hline
% De-anonymizing Programmers via Code Stylometry &
% A. Caliskan-Islam, R. Harang, A. Liu, F. Yamaguchi, 2015 &
% Статистический подсчет признаков, нечеткие АСТ &
% 250 авторов, 1600 файлов &
% C/C++, Python &
% 94-98\% \\
% \hline
% Git Blame Who?: Stylistic Authorship Attribution of Small, Incomplete Source Code Fragments &
% Aylin Caliskan-Islam, Edwin Dauber, Richard Harang, Rachel Greenstadt, 2017 &
% Калибровочные кривые, нечеткие АСТ, классификатор RandomForest &
% Некомпилируемые неполные образцы кода с ресурса GitHub~\cite{GitHub} &
% C/C++ &
% 70-100\% \\
% \hline
% % \end{tabularx}
% % \end{center}
% \end{longtable}








