\newpage
\ESKDthisStyle{empty}

\begin{center}
 \textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
 Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования\\
 <<ТОМСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ СИСТЕМ УПРАВЛЕНИЯ И РАДИОЭЛЕКТРОНИКИ>> (ТУСУР)\\
 Кафедра комплексной информационной безопасности электронно-вычислительных систем (КИБЭВС)\\
\end{center} 

\vfill

\begin{flushright}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
 \begin{flushleft}
  К ЗАЩИТЕ ДОПУСТИТЬ\\
  заведующий каф. КИБЭВС\\
  д-р техн. наук, проф.\\
  \underline{\hspace{3cm}}А.А. Шелупанов \\
  <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}}2017г.\\
 \end{flushleft}
\end{minipage}
\end{flushright}

\vfill



\begin{center}
<<ОПРЕДЕЛЕНИЕ АВТОРСТВА ИСХОДНОГО КОДА>>

Дипломная работа по направлению 10.05.03 --

Информационная безопасность автоматизированных систем

КИБЭВС.58.29.29 ПЗ
\end{center}


\vfill


СОГЛАСОВАНО
\vspace{0.01cm}
\begin{singlespace}
 \begin{minipage}[left]{0.40\linewidth}
 Консультант по экономике:\\
 ст. преподаватель каф. КИБЭВС \\
 \underline{\hspace{2.5cm}}С.В. Глухарева \\
 <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}} 2017г.\\

 Консультант по безопасности\\ жизнедеятельности:\\
 канд. техн. наук, доцент каф. КИБЭВС\\
 \underline{\hspace{2.5cm}}Е.М. Давыдова\\
 <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}} 2017г.\\
 \end{minipage}
 \hfill
 \begin{minipage}[left]{0.5\linewidth}
  \vspace{0.7cm}
  Студентка гр. 722 \\
  \underline{\hspace{3cm}}М.В. Мейта  \\
 <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}} 2017г.\\
 \vspace{0.3cm}\\ 
  Руководитель: \\
  канд. техн. наук, доцент каф. БИС \\
  \underline{\hspace{3cm}} А.С. Романов \\
  <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}}2017г.\\
 \end{minipage}
\end{singlespace}



% \begin{flushright}
% \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%  \begin{flushleft}
%   Студент гр. 722 \\
%   \underline{\hspace{3cm}} Мейта М.В. \\
%   <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}}2017г.\\
%  \end{flushleft}
% \end{minipage}
% \end{flushright}
% 
% \vfill
% 
% \begin{flushright}
% \begin{minipage}{0.45\textwidth}
%  \begin{flushleft}
%   Руководитель: \\
%   канд. техн. наук, доцент каф. БИС \\
%   \underline{\hspace{3cm}} Романов А.С. \\
%   <<\underline{\hspace{1cm}}>>\underline{\hspace{3cm}}2017г.\\
%  \end{flushleft}
% \end{minipage}
% \end{flushright}

\vfill

\begin{center}
 Томск 2017
\end{center}
